\documentclass[11pt, aspectratio=169]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}

%\includeonlyframes{a} % Para compilar solo en la que se está trabajando

\decimalpoint
\usetheme{Copenhagen}
\useinnertheme{circles}
\usefonttheme{professionalfonts}
\graphicspath{{imgs/}}

\definecolor{azul}{RGB}{40,50,70}
\definecolor{gris}{RGB}{70,70,90}
\setbeamercolor*{palette primary}{bg=azul, fg=white}
\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=gris}
\setbeamertemplate{headline} % Descomentar para mostrar secciones y subsecciones
{%
% Este encabezado también es muy chévere
% \leavevmode%
% \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex]{section in head/foot}%
%  \insertsectionnavigationhorizontal{\paperwidth}{}{}
% \end{beamercolorbox}%
}
\setbeamertemplate{footline}
{%
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor~(\insertshortinstitute)
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,right]{author in head/foot}%
    \hfill\usebeamercolor[fg]{page number in head/foot}\usebeamerfont{page number in head/foot}\insertshortdate\hfill\usebeamertemplate{page number in head/foot}\hspace*{2ex}
  \end{beamercolorbox}%
  }%
  \vskip0pt%
}
\setbeamertemplate{page number in head/foot}[totalframenumber]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamerfont{framesubtitle}{size=\small}
\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}
\renewcommand\footnoterule{}
\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}
%\setbeamercovered{transparent}

\begin{document}
\author[Juan C. Arboleda Rivera]{Juan Camilo Arboleda Rivera}
\title{Priones}
\subtitle{Misteriosos agentes infecciosos}
%\titlegraphic{\includegraphics[width=2cm]{udea}}
\institute[U. de A.]{Instituto de Biología\\
  Facultad de Ciencias Exactas y Naturales\\
  Universidad de Antioquia\\
  juan.arboleda2@udea.edu.co}
\date{v: \today}
%\subject{}

\begin{frame}[plain]
  \maketitle
\end{frame}

\section{Priones}

\begin{frame}
%[label=a]
{Tipos de patógenos}{}
 \begin{columns}
  \column{.75\linewidth}
  	\centering
  	\includegraphics[width=\linewidth]{tipos-de-patógenos.jpg}\\~\\
  	Todos tienen ácidos nucleicos (ADN o ARN) como material genético
  \column{.3\linewidth}
 	 \includegraphics[width=\linewidth]{dogma-central.pdf}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Enfermedades neurológicas sin agente etiológico}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{enfermedades-neurológicas.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Descubrimiento de los priones (1972-1982)}{}
 \begin{columns}
  \column{.33\linewidth}
  	\centering
   \includegraphics[width=.8\linewidth]{stanley-prusiner.jpg}\\
   Stanley B. Prusiner\\
   Premio Nobel 1997
  \column{.33\linewidth} \pause
  	\centering
   \includegraphics[width=.8\linewidth]{prion.jpg}\\
   El causante es una proteína a la que se llamó Prion (Protein Infection)
  \column{.33\linewidth} \pause
  	\centering
  	\LARGE
	  ¿Cómo puede existir un agente infeccioso sin material genético?
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Estructura de las proteínas}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.85\textheight]{estructura-proteinas.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{La forma de las proteínas es muy importante para su función}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.85\textheight]{ligand-gated-channel.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Los Priones cambian la forma de las proteínas PrP normales}{}
	\centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{conversión-priones.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.85\textheight]{donación-sangre.png}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \Large
 \includegraphics[height=.75\textheight]{vaca-loca.jpg}\\
 Encefalopatía espongiforme bovina\\
 (enfermedad de las vacas locas)
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Enfermedades Priónicas}{}
 \begin{columns}
  \column{.35\linewidth}
  	\centering
   \includegraphics[width=\linewidth]{creutzfeldt-jakob.jpg}\\
   Creutzfeldt-Jakob\\
   vCJD
  \column{.25\linewidth} \pause
  	\centering
   \includegraphics[width=\linewidth]{cwd}\\
			Enfermedad de desgaste Crónico (CWD)
		\column{.4\linewidth} \pause
			\centering
			\includegraphics[width=\linewidth]{scrapie.jpg}
			Scrapie
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Enfermedades Priónicas}{}
 \begin{columns}
  \column{.5\linewidth}
  	\centering
   \includegraphics[width=\linewidth]{fore.jpg}\\
   Kuru\\
   Pueblo Fore – Nueva Guinea
  \column{.5\linewidth} \pause
  	\centering
   \includegraphics[width=\linewidth]{insomnio-familiar-fatal.jpg}\\
   Insomnio Familiar Fatal
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Encefalopatías espongiformes}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.8\textheight]{encefalopatías-espongiformes.jpg}
\end{frame}

%\appendix
%\AtNextBibliography{\footnotesize}
%\begin{frame}[plain, allowframebreaks]{Bibliografía}{}
% \printbibliography[heading=none]
%\end{frame}
\end{document}
